# Сервис слежеиня за API Tinkoff

## Описание

Используется совместно с ботом: следит за изменениями цен на отмеченные активы и если было изменение более на 7/15/30 процентов за день, то присылает event на хук бота telegram, который уже присылает оповещение в чат

## Предварительная настройка

### Через файл настроек

Для настройки необходимо в корне репозитория разменить файл settings.json в котором указать следующие поля:
```json
{
    "token": "Токен API инвестиций",
    "dbName": "Имя базы данных",
    "dbPassword": "Пароль пользователя",
    "dbLogin": "Логин пользователя",
    "dbHost": "Адрес базы данных"
}
```

### Через переменные окружения

Так же при запуске через docker используется определение настроек через переменные окружения

Переменная | Описание 
--- | ---
TINKOFF_TOKEN | Токен API инвестиций
DB_LOGIN | Имя базы данных
DB_PASSWORD | Пароль пользователя
DB_NAME | Логин пользователя
DB_HOST | Адрес базы данных
